\phantomsection \label{subsubsec:R631}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R631}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R631}{R6.DevCloud.04}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Pilotage de solutions Cloud pour l'entreprise } % R-DevCloud-608 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1fukKpD2g3ZKJQ-BZyHVbQTT5b76jg062_PtgGajWwvY/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 11h CM, 3h TD et 11h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{18h}, dont 9h CM/TD et 9h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 14h CM/TD et 11h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& DevCloud \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{60}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource synthétise et finalise les tenants et les aboutissants
de la mise en place et de l'utilisation d'un Cloud au sein d'une
entreprise, des besoins à satisfaire sur l'infrastructure globale aux
contraintes associées, tant financières que de sécurité.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Les différentes notions abordées sont :
\begin{itemize}
\item
  L'adaptation de l'infrastructure (choix orienté virtualisation et/ou
  conteneurisation) en fonction
  des besoins,
\item
  L'aspect financier, à travers le poste de FinOps, qui conditionne
  l'infrastructure et l'utilisation
  des services Cloud et doit être pris en compte dès le démarrage du
  projet,
\item
  Le dimensionnement des services Cloud en fonction des besoins et des
  attentes de scalabilité de l'infrastructure
  en fonction de la demande, avec la notion d'hyperconvergence. Ces
  composantes sont à prendre en compte
  et à maîtriser pour déployer les services dans le Cloud,
\item
  La surveillance de l'infrastructure au travers de services de
  télémétrie, de systèmes d'alerte et
  de diagnostic en cas de panne.
\item
  La gestion des pannes et les stratégies de reprise d'activité (PRA),
\item
  La sécurité de l'infrastructure globale en relation avec les
  différentes contraintes autant de l'entreprise
  sur le protection de ses données sensibles que vis-à-vis des
  différentes réglementations telles que
  le RGPD.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01DevCloud} \textit{Concevoir, administrer et superviser une infrastructure Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02DevCloud} \textit{Orchestrer les ressources Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03DevCloud} \textit{Investiguer sur les incidents et les résoudre afin d'améliorer la qualité et la fiabilité des infrastructures}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE622}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE631}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.DevCloud.01}} Gérer le pipeline d'une application orientée Cloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE632}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE642}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE652}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\hyperlink{SAE662}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R531}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.09}} Outils et méthodes du DevOps
\tabularnewline
\hyperlink{R532}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.10}} Infrastructures conteneurisées
\tabularnewline
\hyperlink{R533}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.11}} Programmer son infrastructure
\tabularnewline
\hyperlink{R534}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.12}} Solutions Cloud
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Dimensionnement, FinOps, Hyperconvergence, Scalabilité, Surveillance, PRA, Sécurité. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

